\section{Zamówienia}

Moduł zamówień, należy do grupy podstawowych modułów systemu eSawmill i odpowiada za tworzenie wycen oraz zarządzanie zamówieniami które będą realizowane z materiału którym dysponuje przedsiębiorstwo.

Aby przejść do menadżera odpowiadającego za zarządzanie zamówieniami należy na głównym oknie aplikacji wybrać Zamówienia lub z paska menu Zamówienia->Zamówienia. Rysunek \ref{orders_manager}
przedstawia okno zarządzania zamówieniami.

% okno menadżera zamówień
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../mockups/orders/orders.png}
	\caption{Główne okno zarządzania zamówieniami}
	\label{fig:orders_manager}
\end{figure}

Po lewej stronie okna znajduje się lista na której możemy wybrać jakie pozycje chcemy przeglądać w danym momencie.
Po stronie prawej znajduje się lista z zamówieniami, a pod listą jest dodatkowe filtrowanie gdzie możemy w bardziej dokładny sposób określić jakich informacji potrzebujemy. Na dole okna są przyciski odpowiedzialne za dodawanie nowego zamówienia do systemu, edycję istniejącego zamówienia oraz usunięcie zamówienia jeśli zostało wprowadzone omyłkowo.
Dodatkowo pod przyciskiem Operacje znajduje się opcje jakie możemy wykonać na dostępnych zamówieniach na liście są to m.in eksport/import zamówień z plików dzięki czemu możemy dokonywać wymiany danych z współpracującymi przedsiębiorstwami jak również obrzeżać system o dodatkowe aplikacje które będą wymieniać dane z systemem eSawmill za pomocą plików.

\subsection{Tworzenie nowego zamówienia}
Aby utworzyć nowe zamówienie w systemie należy kliknąć przycisk Dodaj znajdujący się po lewej stronie w dolnej części okna, lub wykorzystać skrót klawiszowy (klawisz \addNewOrder). Okno dodawania zamówienia zostało pokazane na rysunku \ref{fig:order_create}

\begin{information}{}{}
	System podpowiada przypuszczalny termin realizacji na podstawie terminu realizacji ostatniego zamówienia dodając zdefiniowaną przez użytkownika ilość dni (domyślnie 3 dni) na zrealizowanie kolejnego zamówienia.
\end{information}


% okno dodawania zamówienia
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{./../mockups/orders/create_order_p1.png}
	\caption{Okno tworzenia nowego zamówienia}
	\label{fig:order_create}
\end{figure}

Podczas dodawania dla każdego zamówienia można nadać nazwę która będzie służyła do identyfikacji zamówienia w systemie oraz przypisać priorytet z terminem do którego zamówienie musi być zrealizowane. Pole notatki można wykorzystać na zapis dodatkowych informacji, dane te nie są dostępne dla użytkownika końcowego.
Każde zamówienie może mieć przypisaną indywidualną cenę bazową według której będą naliczane wartości elementów drewnianych znajdujących się w zamówieniu, jak również wartość rabatu o który będzie pomniejszona całkowita cena zamówienia.
Aby wybrać kontrahenta należy kliknąć w przycisk po prawnej stronie pola Kontrahent (niebieska ikona z postacią)

Dla wprowadzanych elementów istnieje możliwość dodania dodatkowej zapasowej długości, aby móc dodać zapas długości do elementów należy nad listą elementów zaznaczyć opcję oraz w aktywowanym polu wpisać dodatkową długość (w centymetrach).

\subsection*{Zakładka elementy}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../mockups/orders/create_order_p2.png}
	\caption{Okno tworzenia nowego zamówienia (zakładka elementy)}
	\label{fig:create_order_p2}
\end{figure}

W zakładce elementy mamy możliwość dodania elementów konstrukcyjnych przeznaczonych do produkcji. Aby dodać element do zamówienia należy skorzystać z dwóch opcji:

\begin{description}
	\item [Pojedynczego dodawania elementu]
	opcja ta umożliwia dodanie tylko jednego elementu na liście określając jego parametry. Aby dodać nowy element należy kliknąć przycisk dodaj, a następnie z menu wybrać Element, lub wykorzystać skrót klawiszowy \addSingleOrderElement
	% okno dodawania pojedynczego elementu
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../mockups/orders/create_single_item.png}
		\caption{Dodawanie pojedynczego elementu}
		\label{fig:order_add_single_element}
	\end{figure}
	
	\item [Grupowego dodawania elementu]
	umożliwia szybkie wstawianie grupy elementów posiadających wspólne cechy (np. szerokość oraz wysokość), w celu uruchomienia akcji wstawiania grupy elementów kliknij przycisk Dodaj a następnie z menu wybierz Grupa elementów, lub wykorzystać skrót klawiszowy \addMultipleOrderElements. Rysunek \ref{fig:order_add_multiple_elements} przedstawia okno dodawania grupy elementów.
	
	% okno dodawania grupy elementów
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../mockups/orders/create_multiple_items.png}
		\caption{Grupowe dodawanie elementów zamówienia}
		\label{fig:order_add_multiple_elements}
	\end{figure}
\end{description}

Aby usunąć elementy należy zaznaczyć elementy przeznaczone do usunięcia na liście, a następnie kliknąć przycisk Usuń (klawisz \orderRemoveElement)

\subsection{Zakładka artykuły}
Zakładka Artykuły pozwala przypisać produkty które będą doliczone do całkowitej wartości zamówienia. Widok okna przedstawia rysunek \ref{fig:create_order_p3}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../mockups/orders/create_order_p3.png}
	\caption{Zakładka umożliwiająca przypisanie artykułów do zamówienia}
	\label{fig:create_order_p3}
\end{figure}

\medskip

Pod listą są opcje umożliwiające ukrycie mniej istotnych kolumn aby prezentowane dane były bardziej czytelne i było prostsze wychwycenie ewentualnie wprowadzonych błędów.

\medskip

Istnieje możliwość filtrowania elementów na liście w celu zawężenia widoku do elementów spełniających określone kryteria, aby móc skorzystać z filtra elementów należy wybrać według jakich parametrów chcemy filtrować listę, a następnie kliknąć przycisk Filtruj

\subsection{Edycja istniejącego zamówienia}
W celu edycji zamówienia należy wybrać zamówienie z listy dostępnych zamówień a następnie kliknąć przycisk Popraw (klawisz \edit). Edytować można tylko zamówienia które nie zostały zrealizowane, zamówienia które posiadają status zrealizowanych otwierane są tylko w trybie podglądu.

\subsection{Wydruk zamówienia}
Opcja drukuj umożliwia sporządzenie pełnego kosztorysu zamówienia z uwzględnieniem artykułów oraz rodzaju drewna z którego będą produkowane poszczególne elementy. Aby wydrukować zamówienie należy kliknąć przycisk drukuj.

% okno drukowania zamówienia
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{./../mockups/orders/print_order.png}
	\caption{Drukowanie zamówienia}
	\label{fig:print_order}
\end{figure}